鄭若驊：回歸後英無權理香港

鄭若驊：回歸後英無權理香港

鄭若驊

【本報訊】英國政府表明要透過BNO「5+1」移英方案，負起對香港人的歷史責任。律政司長鄭若驊昨發表網誌反駁坊間指控，稱只要正確理解《中英聯合聲明》，「就會明白《中英聯合聲明》並無任何條款，讓英方在香港回歸袓國後承擔任何權責」，又引述中方人員的說法，強調英方在香港「無主權、無管轄權，亦無監督權」。

相關新聞：「5+1」今起申請 90後棄鐵飯碗 赴英申BNO移民 「好多香港碩士博士爭做廚房工」

鄭若驊引述兩名中方人員，包括國際法院副院長薛捍勤和外交部駐港特派員公署前特派員謝鋒的說法，前者指「香港回歸後⋯⋯屬於中國主權範圍的事務」，後者表明香港與英國之間的關係在2000年已經結束，「簡而言之，對於回歸後的香港，英國無主權、無管轄權，亦無監督權」。

質疑新政策違聯合聲明

網誌提及中英簽署《中英聯合聲明》的同時，雙方亦就國籍問題交換了備忘錄，英方備忘錄列明英國政府不會賦予持有BNO人士居英權。她強調，英國認為英方備忘錄的條文具約束力，例如2008年英格蘭及威爾斯前總檢察長高仕文勳爵曾稱，若BNO持有人自動擁有完整的英國公民資格，會違背中英雙方在聯合聲明中的承諾。

公務員事務局長聶德權昨出席電台節目後，被問到公務員要否放棄BNO護照時指，公務員擁有國籍的安排，是根據《基本法》及香港法例現有規定進行，不應與中方反制BNO的措施混為一談。

蕭若元 鄭若驊再否認中英聯合聲明！ 大陸堅持不派錢是為了民眾好！

因妄想逃亡英倫而被中共夾番北平的律政屍屍長大波驊

之前跌親英國唔幫佢懷恨在心

邊個吓我，我吓香港人，咁同肥仔金有咩分別

背肌驊：英國佬你冇保護好我害我比人夾去北京比人輪大米 我嬲豬

香港無權理英國

英國又係抵俾人唱，肯制裁未呀

事實係無權 但有責任理香港
BNO 作為英國護照 咁唔關香港政府事啦

香港夠冇權理英國做咩
收嗲啦

衰咗啦
罰你做手足服務令（旁聽師/文宣師/電郵師/黃店懲罰師，但唔好做寫信師，手足唔識睇殘體）

餃子好食嗎？

我想知道佢d學位係咪買番黎

如中共想取消雙重國籍人士投票權，亦要取消在內地有暫住證的人士投票權以作公允

狆蟈同港共只係無賴哩，
狆蟈外交部：聯合聲明係歷史文件，無現實意義，
所謂聯合聲明備忘錄只係附件，狆蟈無簽署過備忘錄，根本唔係協議，何況狆蟈已經撕毀聯合聲明。
狆蟈有種，可以係國家法庭控告英國違反歷史文件。